%@Titre: Poitiers -- 1996
On a relevé la nationalité du vainqueur des 80 premiers Tours de France cyclistes (entre 1903 et 1993). Le tableau ci-après donne le nombre de victoires par nationalité.
\begin{myenumerate}
\item Reproduire le tableau sur la copie et calculer les fréquences en pourcentage.
\[\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
\cline{2-6}
\multicolumn{1}{c|}{}&France&Belgique&Italie&Espagne&Autres\\
\hline
Nombres de victoires&36&18&8&6&12\\
\hline
Fréquences en \%&&&&&\\
\hline
\end{tabular}
\]
\item Construire un diagramme semi-circulaire représentant cette situation (on prendra 5~cm pour rayon du cercle). On justifiera correctement le calcul des angles.
\item L'espagnol Miguel Indurain a gagné l'épreuve en 1994 et 1995. Calculer le pourcentage de victoires espagnoles depuis la création du Tour de France.
\end{myenumerate}